深水埗賣通街 店員稱合法

深水埗賣通街 店員稱合法

要聞

深水埗一帶有不少懷疑侵權機頂盒出售。羅日昇攝

【本報訊】記者昨以顧客身份到深水埗一帶，不難找到懷疑侵權機頂盒，聲稱只要載入程式就可看世界各地頻道。至於可否收看本地收費台？大部份商戶稱盒子合法，有店員反問記者：「你有冇見過通街有人賣白粉吖？」只有一間商戶示範轉播，並向記者大派定心丸：「用家唔犯法㗎！」

安裝程式即可收看

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑稱，幾款可收看本地收費台的機頂盒仍有售，反映有「本地工場」，有人先訂購有關收費台再將解碼器連接電腦，將訊號上載至海外伺服器。方表示執法有難度，本地家居一般用光纖上網，上載速度快，難以偵查數據異常；另外有些商戶已變得「醒目」，不會直接替客戶安裝盒子程式。

記者昨走訪深水埗鴨寮街、桂林街及北河街6間商舖，發現仍有懷疑侵權機頂盒，由580至1,100元不等。店員力銷盒子操作簡單，只需自行安裝程式，接駁電源及寬頻即可收看。當提及本地收費台，4間商戶即澄清無法盜看，說「示範畀你睇都係呃你」，僅一間商戶示範轉播有線新聞台，記者嫌畫面「窒窒吓」，職員稱因舖位寬頻慢，駁光纖便沒問題。

■記者伍嘉豪、陸羽平、羅日昇

相關新聞
首宗成功檢控案件轉駁nowTV訊號至機頂盒 三人侵權牟利判囚
要聞 3小時前